\documentclass[12pt]{article}

\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{geometry}
\usepackage{amsmath, amssymb}
\usepackage{array}

\geometry{margin=2.5cm}
\begin{document}
\begin{titlepage}
\centering

\vspace*{\fill}
{\Large \textbf{Proyecto CA0305}} \\
{\large Bitácora 1} \\
\vspace{2cm}
{\large \textbf{Integrantes}} \\
\vspace{1cm}
\begin{tabular}{p{6cm} p{2cm}}
Ashly Garro Villanueva & C33198 \\
Robert Meléndez Jiménez & C34772 \\
Adriana Monge Rodríguez & C35042 \\
Emily Sánchez Mancía & C27260 \\
Alessandro Umaña Vega & C37963 \\
\end{tabular}

\vspace{2cm}

{\large \textbf{I Ciclo 2026}}
\vspace*{\fill}

\end{titlepage}

\newpage

% -------------------------
\section*{Fundamentación Matemática}

\subsection*{Task 01: Tensor Broadcasting Basics}
El broadcasting es un mecanismo para realizar operaciones entre arreglos que no tienen exactamente la misma forma. En lugar de exigir que ambos tengan dimensiones idénticas, NumPy ajusta internamente el arreglo más pequeño para que sea compatible con el más grande. 

La idea central es que NumPy compara las dimensiones de los arreglos desde la derecha hacia la izquierda. Dos dimensiones son compatibles si son iguales o si una de ellas es 1. Cuando aparece un 1, NumPy lo “estira” para que coincida con la otra dimensión, como si repitiera sus valores. Gracias a esto, un vector puede aplicarse a todas las filas o columnas de una matriz sin necesidad de escribir ciclos o replicar datos manualmente.

Desde el punto de vista matemático, la operación $Y = (X + b) \odot w$ combina dos transformaciones distintas aplicadas a los datos. Por un lado, se tiene una matriz $X \in \mathbb{R}^{N \times D}$, donde cada fila representa una muestra y cada columna una característica. El vector $b \in \mathbb{R}^D$ actúa como un sesgo que se suma a cada una de esas muestras.

Cuando se realiza la suma $X + b$, en realidad se está sumando cada componente $b_j$ a todas las entradas de la columna $j$. 
$$
    (X + b)_{ij} = X_{ij} + b_j
$$

Donde en esta operación cada punto (fila de $X$) se desplaza en la misma dirección y magnitud determinada por $b$, sin alterar la forma relativa del conjunto de datos.

Una vez realizada esta traslación, interviene el vector $w \in \mathbb{R}^N$, que introduce un escalamiento dependiente de cada muestra. La operación elemento a elemento $\odot$ indica que cada fila completa del resultado anterior se multiplica por un escalar distinto. En términos formales:
$$
    Y_{ij} = (X_{ij} + b_j) \cdot w_i
$$

Es importante notar que el factor de escala depende únicamente de la fila e independientemente de la columna, lo que implica que cada vector de características $X_i + b$ se estira o se contrae uniformemente en todas sus dimensiones.


En conclusión, el vector $b \in \mathbb{R}^D$ se interpreta implícitamente como un arreglo de dimensión $(1, D)$, el cual se expande a $(N, D)$ repitiéndose a lo largo de las filas. 

Por otro lado, el vector $w \in \mathbb{R}^N$ se interpreta como de dimensión $(N, 1)$, de modo que puede expandirse a $(N, D)$ repitiéndose a lo largo de las columnas. Esta reinterpretación de dimensiones permite que ambas operaciones sean compatibles sin necesidad de crear explícitamente matrices de mayor tamaño.

Esta mecánica asegura que la combinación de una traslación y un escalamiento se ejecute con una eficiencia computacional óptima, manteniendo la integridad dimensional del sistema original.

\subsection*{Task 02: Matrix Multiplication (Naive vs Vectorized)}
Las operaciones entre matrices son permite combinar dos matrices y obtener una nueva, se tiene dos matrices A
 y B , donde las dimensiones de A son (N, K) y las de B son (K, M), entonces definimos la nueva
  matriz C como c=AB, note que es importante verificar que las columnas de A y las filas de B sean del mismo tamaño
  para poder realizar la multiplicación. Dado la multiolicación las dimensiones de la matriz C serían (N,M).\\
Para poder calcular las entradas de la matriz C lo que se realiza es que cada entrada(i,j) de la matriz se calcula
 mediante el producto punto, donde se multiplica la fila A por la columna B y se suma cada entrada de esa multiplicación.
 De esta manera se consigue cada entrada de la matriz C. Tenemos dos formas de realizar este cálculo, mediante
  la fórmula matemática con la sumatoria de la multiplicación de las entradas y usando las funciones numpy
   que hacen multiplicación vectorial de forma automática.
\subsection*{Task 03: Element-wise Operations}

La función \text{elementwise\_ops(a, b)} toma dos tensores $a$ y $b$ de la misma forma para calcular tres operaciones elemento a elemento: suma, multiplicación y división segura. El resultado se organiza en un diccionario con las claves \textit{add}, \textit{mul} y \textit{div}. La característica esencial es que cada operación se realiza de manera independiente en cada posición del arreglo, sin mezcla entre diferentes índices.


Si consideramos $a, b \in \mathbb{R}^n$  la suma se define componente a componente como:
$$
    c_i = a_i + b_i
$$

Donde cada componente del resultado es simplemente la suma de los componentes correspondientes de $a$ y $b$.

Para la multiplicación, se utiliza el denominado producto de Hadamard:
$$
    c_i = a_i \cdot b_i 
$$

En esta operación, cada componente se multiplica directamente con su par correspondiente sin mezclar dimensiones. 

La tercera operación es la división segura, definida mediante la introducción de un parámetro $\varepsilon$:
$$    c_i = \frac{a_i}{b_i + \varepsilon}$$
donde $\varepsilon = 10^{-8}$. Este término es fundamental pues si algún $b_i = 0$, la división directa no estaría definida. Al sumar $\varepsilon$, se garantiza que:
$$
    b_i + \varepsilon \neq 0
$$

Esto asegura que la operación siempre esté bien definida. Aunque introduce un sesgo mínimo, este es despreciable. Por otro lado, previene errores críticos como la aparición de valores infinitos durante la ejecución.


\subsection*{Task 04: Tensor Reshaping \& Transposing}
En este ejercicio lo que nos piden es tomar un vector de una dimensión de tamaño BxCxHxW.
Primero debemos convertirlo en un vector de 4 dimensiones. Con el reshape lo que hacemos es convertir el vector de una dimensión en una de 4 dimensiones sin afectar a los datos que nos dan.
Luego debemos transponerlo para reorganizar las dimensiones para formar el orden del otro arreglo que nos piden.
Esto nos sirve porque según las operaciones y marcos que debemos hacer nos es más eficiente el NCHW o el NHWC.
En la parte de la teoría de los tensores, estos son matrices multidimensionales con un tipo uniforme. Entonces, por esto trabajamos con operaciones dirigidas a matrices como lo es la transposición. En este caso específico el reshaping y el transposing se utilizan principalmente para reorganizar la estructura de los datos multidimensionales sin alterar los valores numéricos subyacentes, permitiendo que sean compatibles con diferentes operaciones matemáticas o capas de una red neuronal. 


\subsection*{Task 05: Reduction Operations}
Las operaciones de reducción son funciones que toman un tensor de gran dimensión
y lo transforman en uno de menor dimensión, colapsando una o más dimensiones mediante alguna operación. \\
Un tensor es un arreglo multidimensional de números, un ejemplo de esto es una matriz de dos dimensiones. 
La idea central al colapsar estos tensores es que, en muchas ocasiones, se tienen una gran cantidad de valores
organizados en varias dimensiones, pero se necesita resumirlos en algo más simple y manejable. \\
Las cuatro operaciones implementadas corresponden a distintas maneras de colapasar estos tensores. La suma acumula
todos los elementos de la dimensión especificada. La media divide esa suma entre la cantidad de elementos de esa dimensión, lo que la hace
independiente del tamaño del arreglo. El máximo selecciona el valor más grande de esa dimensión. Finalmente, el argmax está relacionado
con el máximo pero en lugar de devolver el valor más grande, devuelve el índice donde se encuentra ese valor. \\

\subsection*{Task 06: Vector Norms (L1, L2)}
Una norma es una función que toma un vector y cuantifica su tamaño o "longitud". En este caso, la longitud no se 
refiere a la longitud física, sino a una medida de qué tan grande es el vector en términos de sus componentes. \\
La norma L1 mide el tamaño de un vector sumando los valores absolutos de todos sus componentes: $\displaystyle \sum_{i=1}^{D} \mid x_i \mid$.
El valor absoluto es necesario ya que sin él los valores negativos cancelarían los positivos y el resultado no representaría una magnitud real.\\
En la norma L2 \Bigg($\displaystyle \sqrt{\sum_{i=1}^{D} x_i^2}$\Bigg), el cuadrado elimina los signos negativos igual que el valor absoluto en L1, y la raíz cuadrada al final devuelve el resultado a las
unidades originales. Geométricamente mide la distancia en línea recta desde el origen hasta el punto que representa el vector, que es exactamente la 
distancia euclideana clásica. \\
Para entender la importancia de estas normas en la práctica, es importante entender qué son los pesos y cómo se entrenan. Los pesos son números internos
de la red que determinan cómo procesa la información. Al principio se inicializan con valores aleatorios y la red no sabe nada. El entrenamiento es el 
proceso de ajustar esos pesos poco a poco, la red procesa una entrada, se calcula el error que cometió, se determina en qué dirección ajustar cada peso 
para reducir ese error, y se aplica ese ajuste. Luego de repetir este ciclo millones de veces con muchos ejemplos, los pesos van tomando valores que hacen
que la red produzca respuestas cada vez más correctas.\\
El uso de las normas empieza a lo largo de este proceso, durante este, los pesos puede crecer en gran magnitud, llevando a que la red memorice los datos en vez
de aprender patrones. Las normas permiten medir y controlar ese crecimiento de dos maneras. La primera es la regularización, donde al calcular el loss (qué tan equivocada
estuvo la red), se agrega un término extra basado en la norma de los pesos que castiga valores grandes (si los valores son grandes el loss aumenta y la red no lo pudo minimizar),
obligando a la red a mantener pesos pequeños mientras minimiza el error. \\
La segunda es el gradient clipping, donde se calcula la norma L2 de los ajustes que se le van a aplicar a los pesos y si se supera un umbral se reducen proporcionalmente antes de
 aplicarlos, evitando que el entrenamiento se desestabilice por actualizaciones demasiado grandes. 

\subsection*{Task 07: Dot Product \& Cross Product}
En este ejercicio utilizamos conceptos básicos de álgebra lineal como lo son el producto escalar y el producto vectorial.
El producto escalar entre dos vectores tiene como resultado un número real. Este valor mide, en cierta forma, cuánto de un vector se proyecta en la dirección del otro. 
$a \cdot b = \|a\| \, \|b\| \cos(\theta)$

Por otro lado el producto vectorial entre dos vectores genera otro vector perpendicular a los dos vectores originales. Esto solo se define en tres dimensiones y se calcula como:

$

\[
\vec{a} \times \vec{b} =
\begin{vmatrix}
\vec{i} & \vec{j} & \vec{k} \\
a_1 & a_2 & a_3 \\
b_1 & b_2 & b_3
\end{vmatrix}
\]


$

\subsection*{Task 08: Einstein Summation (einsum) Basics}
La función \text{einsum\_ops(A, B)} toma dos matrices $A \in \mathbb{R}^{N \times D}$ y $B \in \mathbb{R}^{D \times M}$, y utiliza la función (\text{np.einsum}) para realizar cinco operaciones fundamentales: transposición, suma total, suma por filas, suma por columnas y multiplicación matricial. Todas estas operaciones se describen mediante índices.

\text{np.einsum} es una función de NumPy que permite realizar operaciones con tensores utilizando una notación basada en índices. En lugar de usar funciones separadas para cada operación, como suma, transposición o multiplicación matricial, einsum describe directamente cómo se deben combinar las dimensiones de los arreglos mediante letras. Cada letra representa una dimensión del tensor, y la forma en que estas letras aparecen o desaparecen indica qué operación se está realizando.

Cuando se usa einsum, se especifica primero cómo están organizados los índices de los tensores de entrada y luego cómo deben aparecer en el resultado. Si un índice aparece en la entrada pero no en la salida, significa que se debe sumar sobre esa dimensión. Si un índice aparece en más de un tensor de entrada, se interpreta que los elementos correspondientes se multiplican y luego se suman sobre ese índice. Por otro lado, los índices que permanecen en la salida determinan la forma del resultado final.


La transposición de $A$ se obtiene con la notación \texttt{ij->ji}. Aquí, $i$ representa las filas y $j$ las columnas. Al invertir el orden de los índices, se construye una nueva matriz donde las filas pasan a ser columnas y viceversa. Matemáticamente, esto se expresa como:
$$
    (A^T)_{ji} = A_{ij}
$$
Esta operación es solo una reorganización de los elementos.


La suma total \texttt{ij->} elimina todos los índices, lo que significa que se suman todos los elementos de la matriz. En términos matemáticos:
$$
    \sum_{i=1}^{N} \sum_{j=1}^{D} A_{ij}
$$
El resultado es un escalar.


La Suma por filas \texttt{ij->i} Conserva el índice $i$ y elimina $j$, lo que implica sumar sobre las columnas:
    $$
        c_i = \sum_{j=1}^{D} A_{ij}
    $$
El resultado es un vector de tamaño $N$, donde cada entrada representa la suma de una fila.

La Suma por columnas \texttt{ij->j} Conserva el índice $j$ y elimina $i$, por lo que se suman las filas:
    $$
        c_j = \sum_{i=1}^{N} A_{ij}
    $$
Esto produce un vector de tamaño $D$ con la suma de cada columna.



Finalmente, para la multiplicación matricial \texttt{ik,kj->ij} $A$ tiene índices $(i,k)$ y $B$ tiene índices $(k,j)$. El índice $k$ aparece en ambos tensores pero no en la salida, lo que indica que se debe sumar sobre él. Matemáticamente:
$$
    C_{ij} = \sum_{k=1}^{D} A_{ik} B_{kj}
$$
El resultado es una matriz $C \in \mathbb{R}^{N \times M}$. 

\subsection*{Task 09: Advanced Einsum (Batch MatMul)}
\section{Explicación del mecanismo de atención}

En esta función usamos herramientas de álgebra lineal, principalmente el \textbf{producto escalar} para medir similitud entre vectores:


\[
a \cdot b = \|a\| \, \|b\| \cos(\theta)
\]


Donde el producto escalar mide la similitud entre dos vectores en función del ángulo que forman.

Sea $Q$ lo que buscamos (queries) y $K$ lo que tenemos (keys). Al calcular $QK^{\top}$, obtenemos una matriz de similitudes entre cada query y cada key. Luego se divide por $\sqrt{D}$ para normalizar. Después se aplica \texttt{softmax}, que convierte esas similitudes en \textbf{pesos de atención}, es decir, probabilidades que indican cuánto debe atender cada $Q$ a cada $K$.

Finalmente, esos pesos se usan para combinar los valores $V$ en una mezcla ponderada de la información. Todo esto se hace en paralelo para todos los lotes ($B$) y cabezas ($H$), lo que permite que el modelo sea multifuncional y atienda a diferentes aspectos de la secuencia simultáneamente.



\subsection*{Task 10: Gradient of Sum}
Este ejercicio trata de que una suma se basa en el principio de 
distribución uniforme de la sensibilidad. Cuando una
función de pérdida depende de una operación de suma, la derivada parcial de dicha 
suma respecto a cualquiera de sus sumandos individuales es siempre la unidad. 
Esto sucede porque, en una estructura aditiva, cada elemento de entrada
contribuye de forma lineal e independiente al resultado final, si 
se incrementa un valor de entrada en una cantidad infinitesimal, el resultado de la suma
se incrementa exactamente en esa misma medida. \\
Durante el proceso de retropropagación, se aplica la regla de la cadena multiplicando 
el gradiente que viene de las capas superiores por la derivada local de la operación. 
Dado que la derivada local de cada componente de la suma es uno, el gradiente ascendente
no sufre ninguna transformación escalar ni geométrica, sino que simplemente se copia 
íntegramente hacia cada uno de los elementos que participaron en la suma. En términos prácticos, 
esto significa que todos los elementos de entrada reciben la misma responsabilidad por el error
final, independientemente de su valor original, lo que convierte a la operación de suma en un 
distribuidor equitativo de gradientes a través del grado computacional.

\subsection*{Task 11: Gradient of Matrix Multiplication}
Lo principal en este ejercicioo es la optimización de funciones 
compuestas mediante el algoritmo de retropropagación. Para comprender este proceso, se debe 
visualizar cómo un pequeño cambio en los datos de entrada se propaga a 
través de la operación para afectar el resultado final y, en última instancia,
la función de pérdida del modelo.
Se considera la operación fundamental $C = AB$, donde la matriz $A$ posee 
dimensiones $M \times K$ y la matriz $B$ dimensiones $K \times N$. En esta operación, 
cada elemento individual $C_{ij}$ se define como el producto
escalar de la fila $i$ de la matriz $A$ y la columna $j$ de la matriz $B$.
Donde esto se expresa mediante la sumatoria de los productos de
sus componentes de la forma $C_{ij} = \sum_{k=1}^{K} A_{ik} B_{kj}$.
Al iniciar el proceso de retropropagación, se parte de una señal de error 
escalar denominada pérdida, la cual se representa como $L$. El objetivo es determinar 
el gradiente de esta pérdida con respecto a las matrices de entrada, donde se asume 
que ya se conoce el gradiente con respecto a la salida, representado por la matriz 
$G$, donde $G = \frac{\partial L}{\partial C}$. Este gradiente $G$ actúa como una 
brújula que indica la dirección y magnitud del flujo del error en cada punto de 
la matriz $C$. \\
Para derivar el gradiente con respecto a la matriz $A$, hay que enfocarse en un
elemento genérico $A_{ik}$. La regla de la cadena dicta que se debe sumar el impacto de este elemento en 
todos los puntos donde participó durante el paso hacia adelante.
Dado que $A_{ik}$ solo influye en la fila $i$ de la matriz $C$, se suamn sus 
contribuciones a lo largo de todas las columnas $j$. Al derivar la expresión 
de $C_{ij}$ con respecto a $A_{ik}$, observamos que el único componente que 
sobrevive es el valor $B_{kj}$. Por lo tanto, el gradiente individual es la 
suma de los productos de los errores $G_{ij}$ por los valores correspondientes 
de $B_{kj}$. Además se descubre que esta operación equivale exactamente a multiplicar la matriz de gradientes $G$ por 
la transpuesta de $B$, donde se obtiene la identidad $\frac{\partial L}{\partial A} = G B^T$.
De manera análoga, se realiza el análisis para la matriz $B$. Un elemento 
individual $B_{kj}$ solo tiene injerencia en la columna $j$ de la matriz de 
salida $C$. Siguiendo la regla de la cadena, se suma su influencia sobre todos 
los elementos de dicha columna. En este caso, la derivada local de la operación
con respecto a $B_{kj}$ resulta ser $A_{ik}$. Al organizar esta suma de productos 
en una estructura que respete las dimensiones de las matrices originales, se encuentra
con que se debe multiplicar la transpuesta de $A$ por la matriz de 
gradientes $G$. El resultado final es la fórmula $\frac{\partial L}{\partial B} = A^T G$.
En conclusión, el cálculo de gradientes en la multiplicación de matrices revela un 
patrón de simetría y transposición. Donde para encontrar la sensibilidad de la pérdida ante el
primer operando, se proyecta el error a través del segundo operando transpuesto, para el 
segundo operando, se aplica el mismo método que el primero. Este mecanismo asegura que 
la señal del error se distribuya de forma precisa y proporcional a la magnitud de la
influencia que cada peso tuvo en la predicción original.

\subsection*{Task 12: One-Hot Encoding}
El objetivo de one-hot es representar variables categóricas como vectores de un espacio euclidiano, evitando que el modelo interprete las clases como si fueran un numero de forma que tuvieran orden o magnitud.
El problema que quiere resolver es que las etiquetas que tienen que van de 0 a c-1 no tienen relación de orden son simplemente para poderlos diferenciar no es que en esten acomodados por oden o por valor, de forma que la solución que se encuentra es tranformar cada indicador o etiqueta en un vector de espacio de dimension C, donde C es el numero total de clases. Todos los vectores se definen como 1 en la posición que existen y 0 en todas aquellas que no existe dándonos una función por tramos en donde solo existe en un punto, la función es:
\[
\text{one\_hot}_{j,k} =
\begin{cases}
1 & \text{si } k = y_j \\
0 & \text{en otro caso}
\end{cases}
\]
Donde yj es la clase de la muestra j y k representa una clase posible dentro del conjunto ${0,1,…,C-1}$.
Este tipo de representación puede interpretarse como una distribución de probabilidad degenerada, donde toda 
la masa de probabilidad está concentrada en una sola categoría.

\subsection*{Task 13: Softmax Implementation (Stable)}
La función softmax es una transformación que toma un vector de valores reales
arbitrarios (llamados logits) y los convierte en una distribución de probabilidad 
válida, lo que permite interpretarlos como la probabilidad de que una muestra 
pertenezca a cada clase.\\
Su fórmula es $\displaystyle \frac{e^{x_i}}{\sum_{j=i}^{C} e^{x_j}}$ donde $x_i$ es el 
logit de la clase $i$ y $C$ es el número total de clases. En primer lugar, la exponencial convierte cualquier
valor real en un número positivo, lo que garantiza probabilidades positivas. 
Segundo, aumenta las diferencias entre logits de forma no lineal, si un logit es ligeramente mayor que los demás,
su exponencial será más grande en gran magnitud, produciendo una probabilidad dominante. Al dividir entre la suma
de todas las exponenciales, se normaliza el resultado para que todo sume 1.\\
En el contexto de redes neuronales, el softmax ocupa un lugar importante en la estructura de cualquier red de clasificación.
Todo lo que hacen las tareas anteriores (procesar entradas, extraer características, aprender patrones), termina produciendo
un vector de logits que por sí solos no son interpretables. El softmax es la última capa que convierte esos logits en probabilidades
con significado real e interpretable. Sin este, o sería posible calcular el cross-entropy loss, que es el número que mide el error de
la red y guía el ajuste de sus pesos durante el entrenamiento. En ese sentido el softmax es el puente entre las operaciones internas de 
la red y la salida interpretable.
\subsection*{Task 14: Cross-Entropy Loss (Manual)}
La cross-entropy es una función de perdida utilizada principalmente para cuantificar que tan diferentes son dos distribuciones que predicen un mismo modelo.
Este modelo se enfoca en la probabilidad asignada a la clase correcta, su función principal es que califica el modelo según cuanta probabilidad le asigna a la respuesta correcta, si se le asigna mucha probabilidad entonces el error es pequeño por otro lado si se le asigna muy poca probabilidad el error crece mucho. En vez de solo decir si el resultado es correcto o incorrecto este modelo mide que tan acertado o equivocado esta el modelo simultáneamente, el objetivo de este modelo es que vaya aumentado la probabilidad de respuesta correcta conforme aumentan los intentos.
\subsection*{Task 15: Numerical Stability (Log-Sum-Exp)}
El truco de log-sum Exp es una técnica para poder calcular expresiones de la forma \[
\log\left(\sum_{j=1}^{D} e^{x_j}\right)
\]
De forma que cuando se evalúan números muy grandes estos no se vayan hacia infinito y se pueda llegar a una aproximación realista. Si se calculara sin este truco la gran mayoría de veces daría infinito, para esto se usa la identidad \[
\log\left(\sum_{j=1}^{D} e^{x_j}\right)
=
m+\log\left(\sum_{j=1}^{D} e^{x_j-m}\right)
\]
La idea es que la suma de exponenciales puede reescribirse factorizando el valor máximo de los exponentes. Al hacer esto, se extrae ese máximo fuera de la suma y se convierte en un término separado. Luego, usando la propiedad del logaritmo de que el logaritmo de un producto es igual a la suma de los logaritmos, se separa la expresión en dos partes: el máximo y el logaritmo de una suma de exponentes ajustados.
Donde denotamos m como el max de los exponentes de todas las exponenciales, así si restamos este a todas las otras, su mayor valor puede ser 1 aprovechando las propiedades que tenemos sobre $e$ cuando tiende a -infinito. Se utiliza N como cantidad de filas y D cantidad de valores por fila, el procedimiento para realizar este truco es encontrar el max de cada fila, restarlo para ajustar los exponentes de la e, aplicar exponencial y sumar por fila, aplicamos el logaritmo y sumamos nuevamente el máximo encontrado. El resultado final es un vector de tamaño (N, ) con el log-sum-exp de cada fila.

% -------------------------
\section*{Conclusiones}

\end{document}